唔好講「充電」，試下講「叉電」

充電=支那

叉電 = charge

從來都係講义電

尿袋=powerbank

充電（書面語）
叉電（口語）
請勿矯枉過正

老實講，書面語廢既

any source？

書面語=蝗語

不嬲都係叉電

手机

耳机

乜撚野書面語？

「叉電」兩個字唔可以寫出黎架咩？

「巴士」、「的士」唔可以寫出黎？

叉電寶

其實我細個用撳掣機嗰陣都會講 電話 充電器 手機 叉電 呢啲都會講 冇講慣邊句

充电宝

考試寫叉電會俾人扣分

屌柒扣你分嗰個

如果扮狗叫會有分, 你又扮狗叫？

以前啲手機有說明書，入面都會寫盒內有啲咩，都會講充電器，好似只係因為有尿袋之後，啲大陸喱成日講充電寶，就愈嚟愈覺得呢兩個字好難睇

係因為你個世界觀入面
「書面語」= 「北話白話文」啫
你試下代「書面語」= 「粵語白話文」
睇下你仲話唔話廢

考DSE點屌柒個改卷員？佢扣左又唔話你知

Agree
巴打清醒

反支那不代表要做文盲

我唔太被以前點做去束縳

推動粵語入文, 我手寫我口, 先係保存香港粵語文化正確之道

白話文就講白話啦
上連登你唔寫書面語？

啲人成日批評中文DSE點點點 我唔否認出題上有一定問題 但更大原因根本就係班人唔撚識中文 又唔撚去學好佢 重要打住捍衛粵語之名去盲反中文 睇下樓上已經知

你想講啲咩

chuu den

80年代已經有人講充電

講開充电宝

搭時光機返90年代
叫啲手提電話生產品 唔准寫充電器
因為係蝗語

生產商

充電＝補充電力
有咩問題

書面語都唔比用 你邊位啊

屌你幾大呀 仲考試讀書咩
小學雞就縮返去你老母個閪度啦
小學雞就va

不嬲都講 叉電, 電話, 耳筒
有香港底個啲人會溝通到
但大陸底啲人會覺得好奇怪
仆你個街, 飲管佢同我講喉管

咁應該係叉住電wor

Ching好波

充電器就不嬲都有既

不過你講唔會咁講jie

問人一定係問有冇叉電器

洗唔洗叉電

頂你新黎架?

叉住電本身都有另一個意思

會唔會一齊用咁智障

書面語其實就係北方話替換粵語詞彙嘅工具

落台 變 下台 已經係一個例子

粵語下只用做方位指示: 下面﹐下手

收書面語影響多跟北方話用法做動詞

然後啲捍衛本土嘅人大叫xx下台 真係好諷刺

然後話人盲反書面語

自己連書面語嘅歷史都唔知

一百年前一班北方文人用北方話入文逼全支那用

自細畀教育洗腦只可以寫書面語

寫粵語就係錯﹐自己又精神分裂喺連登社交媒體打粵語

然後叫人唔好反書面語但自己又唔用

你老味你平時開口講嘢係講書面語?
平時問人食咗飯未你會講你吃了飯沒有咁呀?

依家係打字呀嘛，唔係講緊野，打字時用書面語好正常啫

而家唔係反書面語，而係廣東話口語唔應該書面語化。樓上啲人瞓醒未。

標題係話講，即係指口語，自己睇清楚。

我地就要建立一個唔會因爲咁而扣分既社會文化

冇文化真係可怕

或者咁講，單單叉電/充電呢個詞就最應該分清楚香港話同中國話用法。
而充電器、充電池呢類用詞好多時香港話中國話兩邊文化互相影響，一個固定咗嘅詞反而無傷大雅，正如香港話講洗衫，亦會用洗衣機。
當然改到口用叉最好都用叉啦

洗衣機係書面語 捉到要打靶
唔該統一返叫洗衫機 口語大晒

親 你這句說話都不是書面語喔

倒不如話好多人畀中國文化霸權洗咗腦，覺得所謂「書面語」先係正統文體，口語唔上得大場面
呢個諗法其實冇錯，問題係錯咗喺個前設度

香港人用緊嘅口語文體，係香港話（粵語）嘅書寫文體，但所謂嘅「書面語」並唔係香港話嘅書面語，而係支那本部嘅中國話（官話）書寫文體，係中國語文

個問題正正係香港人覺得自己嘅語文唔應該寫出嚟，反而喺正式場合書寫另一種語言作為自己嘅書面語

上面都有巴打講過，所謂「書面語」係支那本部人百年前「我手寫我口」嘅語文改革，去到其他唔係講中國語嘅地方（包括香港），咁重係「我手寫我口」咩？點解唔可以堂堂正正咁用香港人手寫香港口？

亦有巴打講到，既然社會未接受，我哋而家就應該營造一個環境等我哋嘅語言可以喺所有場合都能夠寫出嚟。若然而家考試唔能夠接受香港話入文，咁咪喺其他地方度寫。你睇老一輩而家都好少成句香港話咁寫出嚟，就知以前香港語文嘅狀況係點。但而家新一代呢？個個都寫得出通順嘅香港語文。只要喺能力內做到嘅範圍都寫自己嘅語文，接受到嘅人祇會越嚟越多